消委會：1款德國寶和1款億世家氣炸鍋手柄溫度升幅超標

氣炸鍋近年大受歡迎，消委會測試12款氣炸鍋的電器安全及效能表現，發現6款存在不同的安全隱患，包括部件溫度升幅過高、絕緣距離不足、接地裝置欠佳等，對消費者帶來使用風險。

3款溫升超標

根據國際安全標準，氣炸鍋各部分的溫度升幅不能超過指定上限，以免過熱及影響產品安全。測試發現「德國寶CKF-215」及「億世家AF1400BK」的手柄量得最高表面溫度升幅分別為65K及64K，高於60K標準上限；「Harrow HT-AF1200」內部電線溫度升幅超過標準上限，或對使用帶來潛在風險。

3款絕緣距離不足

不同電極的帶電部分必須有一定距離，防止因短路、漏電及過熱等而引致危險。測試發現「普樂氏PAF052017」、「Harrow HT-AF1200」、「Midea MF20B」的內部帶電部分，與用家可接觸部件之間的絕緣距離不足，量得的絕緣距離較標準要求少約1至2.5毫米不等，可能增加短路風險。

1款接地裝置未達標

根據標準，若電源線意外被拉扯及穩固裝置失效時，接地電線必須比其他帶電電線遲拉緊，以防地線先鬆脫，影響接地保護效能。測試發現「飛利浦HD9743/11」未能符合標準要求。

3款溫度升幅超標（牌子／型號／售價／安全程度／總評）

德國寶／CKF-215／$2080／4／3.5

億世家／AF1400BK／$960／4／3.5

Harrow／HT-AF1200／$548／4／4

3款絕緣距離不足

普樂氏／PAF052017／$298／4／4

Harrow／HT-AF1200／$548／4／4

Midea／MF20B／$899／4／3.5

1款接地裝置未達標

飛利浦／HD9743/11／$1998／4／4

德國寶咪又係大陸劣質貨

消委會：6款氣炸鍋炸薯條可致癌物丙烯酰胺超歐盟基準

消委會測試12款氣炸鍋，發現6款樣本根據說明書的指示或代理商提供的食譜，氣炸急凍幼薯條的丙烯酰胺含量，即可能令人致癌的物質高於歐盟基準水平，其中一款超出13倍。

消委會表示，12款氣炸鍋售價介乎298至2080元不等，樣本的整體表現相若，總評分介乎3.5至4.5分之間。消委會測試氣炸急凍幼薯條的丙烯酰胺含量，其中經「伊瑪牌Imarflex」氣炸後的薯條丙烯酰胺含量最高，達每公斤7038微克，比基準水平高約13倍，可能由於樣本食譜建議的烹調時間過長及溫度過高、烹調均勻度不足等原因，以致部分薯條炸至深啡色等。而「Harrow」及「德國寶German Pool」的薯條中的丙烯酰胺含量最低，但效能測試發現烹調後大部分薯條仍未煮熟。

另外，消委會測試後發現，「普樂氏Proluxury」、「Harrow」及「Midea」的部分內部帶電部分與用戶可接觸部件之間的絕緣距離不足，可能增加短路的風險。

「伊瑪牌Imarflex」回覆消委會表示，實際烹調時間及溫度應按照食物份量及個人口味而作出調整，說明書內建議的時間及溫度只供參考，又指說明書內的食譜是按外國人口味而設計。而「普樂氏Proluxury」、「Harrow」及「Midea」均表示，會改善說明書及生產流程。

消委會建議消費者選購或使用氣炸鍋時，不能與其他高耗電量電器共用電源、每次氣炸食物勿超過氣炸鍋最高容量等。

名叫[德國]但唔係德國公司

CCTVB大客

好多係貼紙牌,淘寶／Amazon 賣平好多

中國寶

貴一倍都買 philps 用

有無數據比較 氣炸 同 油炸 炸薯條，邊個致癌物多d? 因為高溫+amino acid + carbohydrate 就會有polyaromatic compounds

所以高溫煮食都有致癌物產生㗎啦

中国宝

氣炸鍋緊係搵口交部買啦

逾150度高溫可產生致癌物

香港專業教育學院（IVE）柴灣院校應用科學系講師陳子聰表示，氣炸鍋是用熱空氣對流的原理，鍋內吹出的熱風最高可達200多度，不用下油就做到油炸食品的效果。生產商聲稱以此方法能更快煮熟食物，因熱空氣對流令傳熱速度更有效，能縮短煮食時間。陳子聰提醒，當食物處於150度或以上的高溫，就會發生「梅納反應」，令食物中的氨基酸、碳水化合物產生化學反應，釋出不同的香味和顏色，但與此同時亦會伴隨產生致癌物「丙烯酰胺」及PAHs（多環芳香族碳氫化合物）等。

與焗爐光波爐燒烤分別不大

陳子聰指出，以氣炸鍋煮雞翼為例，原理是以高溫逼出雞翼中蘊含的脂肪，達至油炸效果，令煮食過程中不必下油。其實此方法與用焗爐、光波爐或油炸、燒烤等的方式分別不大，同樣是高溫煮食，過程中同樣會產生致癌物「丙烯酰胺」及其他致癌物質。「溫度愈高，時間愈長，愈危險。」

有網民認為，不吃氣炸鍋煮出來的食物焦黑部分應該沒有大問題。陳子聰表示，焦黑部分致癌物質無疑會較多，但經高溫煮食的食物即使沒有出現焦黑仍然有致癌物質，進食前要三思。

陳子聰建議健康煮食貼士：

‧ 煮食溫度盡量控制不要超過150度

‧ 煮食時間不要太久

‧ 水煮或蒸的方法因可控制煮食溫度維持100度，相比起來較健康

咁平時焗野咪好大鑊

德國寶同德國有咩關係？

cctvb 落親廣告都係垃圾

根本除左蒸同水煮都會

Midea美的唔係支那牌子咩...

賣到九舊水咁貴...?!

philps 聽講好多PRODUCT 都唔係自己整
真係要研究過先知

全部都係OEM 架啦 邊有公司自己開廠做自己牌子，你比錢買大牌子係買佢地嘅QC架

我之前見德國寶個小型暖風機(有放濕功能)賣8xx
我喺淘寶見一模一樣。賣百幾蚊

若要生活好 勿買。。。

有朋友係員，話根本係淘佬貨改logo

德國寶 = 支那寶

買德國寶不如幫襯淘寶，仲要平好多

大部分香港電器牌子都係大陸貼牌貨

就咁用鑊蒸魚炒菜心個溫度點止100度??
專家食屎啦好冇

陳國民，1950年生於香港，在港接受教育。1972年中學畢業後，投身電器行業，在一間電器公司的分期付款部門工作。1975年他與親友合資在土瓜灣創辦家庭式企業，以住宅的天井為廠房，生產電熱水器，陳國民負責市場策劃，走遍港九的電器店和百貨公司推銷產品。1976年生產規模擴張，他與合伙人將廠房搬到浙江街的工廠大廈。陳國民從德國入口熱線、恆溫按鈕等原材料，同時向供應商學習應用技術。1982年自立門戶，創辦德國寶（香港）有限公司，並與歐州的供應商合作，創立「德國寶」的家庭電器品牌。德國寶初期的廠房位於葵涌，總部辦公室設在土瓜灣馬頭角道。

當年真係有用德國製parts

咁中心温度又好少上到100度嘅
對比起煎炒煮炸其實焗爐氣炸煱都算底温

好多年前(Samsung anycall 個年代) Samsung 有款2.1 喇叭賣2xx 蚊，之後經過d 小型家電鋪，見到部一模一樣，差在無Samsung logo ge 喇叭賣百鬆d 蚊，果陣諗抄人d 野抄咁足，而家諗返可能都係代工關係。

支那寶

以前好多代工 幾隻牌子 但外型一撚樣
有隻*** Laserjet同其他牌子一樣

德國寶唔係Made in 德國嫁?? WTF

消委會：調低氣炸鍋溫度或烹調時間可減致癌物 本地 發佈

消委會測試12款氣炸鍋的安全及效能表現，發現半數存在不同的安全問題，包括部件溫度升幅過高、絕緣距離不足及接地裝置欠佳。其中最低評分的樣本，欠缺牌子名稱及產品型號標示，除了不符合法例要求，亦無足夠資訊聯絡代理或生產商跟進。

消委會又發現，氣炸不同食物的效果十分參差，特別是炸薯條，有兩個樣本在氣炸後，大部份薯條都未煮熟，亦有2個樣本熱力不均，導致部份薯條過熟，但同時又有部份未煮熟。另外，半數氣炸鍋氣炸的薯條，可致癌物「丙烯酰胺」含量超出歐盟基準水平。

消委會總幹事黃鳳嫺表示，機電署檢視相關測試結果之後，認為市民在正常情況下使用是安全，消費者毋須停用；但如果氣炸鍋冒煙或有異味，就可能不安全，應該立即停用。 黃鳳嫺說，由於氣炸鍋透過發熱線發熱，使用時機身及手柄會發熱，建議用家最好戴隔熱手套，千萬不要讓小童觸摸機身，否則可能會燙傷。她又指，氣炸食物比起傳統油炸方式，會較健康，但就談不上是「健康食物」，重申烚及等烹調方式會比較好。

消委會研究及試驗小組主席譚鳳儀則表示，測試發現有急凍幼薯條經氣炸之後，可致癌物質「丙烯酰胺」含量，每公斤超過7000微克，遠超歐盟每公斤500微克的標準，建議用家可縮短氣炸時間或溫度，以減少炸物釋出的可致癌物質含量。

原文網址：

viutv咪又係

氣炸鍋應該差不多要收皮

應該唔會
光波爐先係垃圾

日本城

呢個本身高溫烹調澱粉食物唔係已經會有咩
傳統油炸都會有

咁即係邊款最好?

無
氣炸煮食根本唔安全, 呢個就係點解美式快餐店唔改用氣炸薯條慳成本
人地 n 咁多間分店, 慳咁多錢都唔用, 因為比人告重大鑊

德 國寶

好多日本電器, 好似PANASONIC, 唔係都係自己廠生產？ 聽人講, 主流牌子(唔計大陸D CHEAP 野) 係PHILIPS OEM 做得最誇張

我以前舊公司做過braun, delonghi等其他大大細細牌子嘅電器，自己牌子自己開廠做真係極少聽。